[{"category":"5","correct":"3","question":"大学の入学試験を受ける(___)には、合格するように一生懸命勉強がんばります。","answer":"まで※より※の※から"},{"category":"5","correct":"0","question":"あの店のケーキはとてもきれいで、お菓子(___)芸術だ。","answer":"というより※といえば※というほど※といったら"},{"category":"5","correct":"2","question":"結婚式に出席すると返事を出した以上、簡単には(___)。","answer":"欠席しなければならない※欠席したり※欠席できない※欠席してしまった"},{"category":"5","correct":"1","question":"労働時間が減る(___)、いろいろな趣味を楽しむ人が増えてきた。","answer":"にしては※とともに※としても※につき"},{"category":"5","correct":"1","question":"佐藤さんに教えてもらった(___)、試験の成績があがった。","answer":"おかげさまで※おかげで※のおかげで※ためで"},{"category":"5","correct":"1","question":"風邪が(___)かけていたのに、無理をしたらまた悪くなってしまった。","answer":"治る※治り※治って※治れ"},{"category":"5","correct":"2","question":"やると決めた以上、最後まで(___)と思う。","answer":"やりがちだ※やりきれない※やりぬきたい※やりっこない"},{"category":"5","correct":"2","question":"私はどうも彼女が好きになれない。まず、あの話し方から(___)気に入らない。","answer":"したら※すれば※して※すると"},{"category":"5","correct":"0","question":"両親が漁業をしているわりには、彼は魚の名前を(___)。","answer":"知らない※知らないはずだ※知っている※知っているらしい"},{"category":"5","correct":"2","question":"円が高くなる(___)つれて、海外にいく人も増える。","answer":"も※と※に※を"},{"category":"5","correct":"2","question":"久しぶりの家族旅行だから、みんなの(___)沿ったところに行こう。","answer":"希望の※希望が※希望に※希望が"},{"category":"5","correct":"1","question":"わが社では、年齢や性別(___)、能力のある人を求めています。","answer":"にかかわって※にかかわらず※にかかわり※にかかわらない"},{"category":"5","correct":"2","question":"当プールのご利用に(___)、注意事項をお知らせします。","answer":"際しの※際する※際して※際すの"},{"category":"5","correct":"2","question":"三日月のような形をしている(___)、この湖は三日月湖と呼ばれている。","answer":"ことだから※ものから※ことから※ものなので"},{"category":"5","correct":"2","question":"加藤さん(___)くれば、この手紙をすぐドイツ語に訳してもらえるでしょう。","answer":"でも※すら※さえ※かぎり"}]